%@Auteur: Philippe De Sousa\par
J'ai créé une nouvelle opération que j'ai appelé << {\itshape
étoile} >> (je la note $\star$).

Je la définis de la façon suivante : $$\psshadowbox{a \star b = a
\times \big(a - b\big).}$$

\textbf{Rappel.}\quad Il faut nécessairement commencer le calcul par
la parenthèse.\vskip10pt

Par exemple, si je veux calculer $4\ étoile\ 3$, j'effectue les
opérations suivantes : \[\begin{array}{rcl}%
4 \star 3 & = & 4 \times (4 - 3)\\[5pt]
 & = & 4 \times 1 \\[5pt]
 & = & 4.
\end{array}\]

\begin{enumerate}[label=\bfseries\arabic{*})]
\item En s'aidant de l'exemple, effectuer les calculs suivants : \[A =
4 \star 6 \quad ; \quad B = (-3) \star 5 \quad ; \quad C = 7 \star (-2) \quad ; \quad D =
(-9)\star(-4).\]

{\itshape\footnotesize Réponses.\quad $A = -8 \quad ; \quad B = 24\quad ; \quad C = 63
\quad ; \quad D = 45.$}

\item Calculer l'expression suivante : $E = 3\star 4\star 5$.

{\itshape\footnotesize Indication. \quad Calculer d'abord $e =
3\star 4$ puis $E = e\star5.$}

{\itshape\footnotesize Réponse. \quad $E = 24$.}
\end{enumerate}